<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Рапорт бригадира Бринка — князю Прозоровскому. 8 апреля 1777 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Рапортъ бригадира Бринка — князю Прозоровскому. (Приложеніе № 43).==

{{p|556}}

{{right2|<small>8-го апрѣля 1777 г.</small>}}

Вашего сіятельства отъ 31-го минувшаго марта пущенный ко мнѣ ордеръ, доставившій переводы съ письма отъ Батырь-Гирей-султана къ Ислямъ-бею и съ записки дошедшей къ свѣтлѣйшему хану, я 4-го сего мѣсяца имѣлъ честь получить и напротивъ того съ полученнаго отъ того-же султана Ислямъ-беемъ другаго письма копію вашему сіятельству подношу.

Касательно до подкрѣпленія Таманскаго поста, то судя по обстоятельствамъ, кои въ представляемой у сего съ рапорта, къ г. генералъ-маіору Борзову отправленнаго, копіи ваше сіятельство усмотрѣть соизволите; надобнымъ почитаю на первый случай появить на семъ берегу прибавочныя хотя однимъ баталіономъ войска, а тоже самое, такъ какъ и съ сообщенія моего къ г. полковнику Макарову по сей и другимъ матеріямъ тогда-же посланнаго на апробацію вашему сіятельству копію подношу.

На сей разъ въ здѣшнемъ краѣ обстоитъ желаемая тишина и въ народѣ спокойство, и я потому вчерашній день дошелъ къ урочищу Бербельзели, отъ Темрюка въ четырехъ верстахъ отстоящему, а вслѣдъ за мною ѣдетъ и сераскиръ едичкульскій Арсланъ-Гирей-султанъ, къ назначенному ему при едичкульсікой ордѣ посту.

Вчерашній день проѣхали къ свѣтлѣйшему новому хану Оръ-мурза съ нѣсколькими чиновниками, отъ едисановъ и джанбуйлуковъ при Кубанѣ кочующихъ, посланные для нѣкоторыхъ переговоровъ, о чемъ вашему сіятельству чрезъ сіе доношу.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
